#### 反转链表

给你单链表的头节点 `head` ，请你反转链表，并返回反转后的链表。

**示例 1：**

![img](https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/19/rev1ex1.jpg)

```
输入：head = [1,2,3,4,5]
输出：[5,4,3,2,1]
```

**示例 2：**

![img](https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/19/rev1ex2.jpg)

```
输入：head = [1,2]
输出：[2,1]
```

**示例 3：**

```
输入：head = []
输出：[]
```



##### 思路

借助虚拟头节点，在递归的后序位置，将链表节点接到虚拟头节点后；

```java
class Solution {
    ListNode pummy = new ListNode(-1);
    ListNode p = pummy;

    public ListNode reverseList(ListNode head) {
        traverse(head);
        return pummy.next;
    }
    
    void traverse(ListNode head) {
        if (head == null) {
            return;
        }
        traverse(head.next);
        p.next = new ListNode(head.val);
        p = p.next;
    }
}
```

**对于递归算法，最重要的就是明确递归函数的定义。**

具体来说，我们的reverse函数定义是这样的：

输入一个节点head，将「以head为起点」的链表反转，并返回反转之后的头结点。

不需要跳进递归（你的脑袋能压几个栈呀？），而是根据刚才的函数定义，来弄清楚这段代码会产生什么结果：

递归完成后，链表将变成：

```java
// 利用递归，明确函数定义
// 输入一个节点head，将「以head为起点」的链表反转，并返回反转之后的头结点；
public ListNode reverseList(ListNode head) {
  if (head == null || head.next == null) {
    return head;
  }
  ListNode lastNode = reverseList(head.next);
  head.next.next = head;
  head.next = null;
  return lastNode;
}
```

